\documentclass{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{relsize}
\usepackage{aed2-symb,aed2-itef,aed2-tad}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}
\setlength{\parindent}{0cm}
\usepackage[sinEntregas]{caratula}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multido}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newcommand{\ttab}[1]{
	\- 
	\multido{}{#1}{\ \ \ \ }
}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}

\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \setlength{\parindent}{7mm}
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4
  \setlength{\parindent}{0cm}
  \} %
  \\
  \\
}

\newcommand{\funInter}[5]{
\textbf{Pre} $\equiv$ {#1}\\
\textbf{Post} $\equiv$ {#2}\\
\textbf{Complejidad: }\textit{O}#3\\
\textbf{Descripcion: } #4\\
\textbf{Aliasing: } #5
}
\newcommand{\defFun}[3]{#1(#2) #3}
\newcommand{\paramFun}[3]{\textbf{#1} #2: #3}
\newcommand{\src}{\textbf{se representa con}}

\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripción:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}
%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
%Codigo(complejidad, algoritmo)

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representación}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\TituloA}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent    \TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent    \textbf{Complejidad: } #4 \\   
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}

\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}


\begin{document}
\titulo{Trabajo Práctico 2}
\subtitulo{Diseño de Tipos Abstractos de Datos}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos II}
\grupo{Grupo 5}

\integrante{Altman, Martín}{448/13}{martinjaltman@gmail.com}
\integrante{Olveira, Paulo}{464/12}{paulo.olveira@gmail.com}
\integrante{Rosemberg, Matías}{193/13}{matiasrosemberg@gmail.com}
\integrante{Sturmer, Andreas César}{28/13}{remruts@gmail.com}
% Pongan cuantos integrantes quieran

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}
%Intro blabla

\input{renombres}

% MODULO CiudadRobotica
\input{ciudad}
% END MODULO CiudadRobotica

% MODULO Restriccion
\input{restriccion}
% END MODULO Restriccion

% MODULO mapa
\input{mapa}
% END MODULO mapa

%%MODULO ColaDePrioridad(alpha)
\input{CdP}
%END ColaDePrioridad(alpha)

%%MODULO diccS [Trie]
\input{diccS}
%END diccS

%%MODULO diccA
\input{diccA}
%END diccSdiccA

%%MODULO conjS
\input{conjS}
%END conjS


\end{document}
